# Баг-репорты
## Баг №1 - невозможно получить тело ответа при GET запросе
1. Предшедствующие условия
- пользователь находится на странице https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. Шаги воспроизведения
- Открыть вкладку Authors, GET ​/api​/v1​/Authors​/authors​/books​/{idBook}, в ID при проверке API ввести значение 201 и выше
3. Фактичестий результат
- Тело ответа от API приходит в таком виде "[ ]"
4. Ожидаемый результат
- JSON-валидное тело ответа, с статус кодом 404
5. Окружение
- браузер Goole Chrome, Версия 114.0.5735.134, система Windows 11, версия 22H2
6. Статус
- Critical
___
## Баг №2 - случайные значения при попытке получить ответ при GET запросе
1. Предшедствующие условия
- пользователь находится на странице https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. Шаги воспроизведения
- Открыть вкладку Authors, GET ​/api​/v1​/Authors​/authors​/{id}, в ID при проверке API ввести значение от 580 до 600
3. Фактичестий результат
- Ответ и код статус приходит случайный (200 и 404) в случайном порядке
4. Ожидаемый результат
- JSON-валидное тело ответа и 200 код
5. Окружение
- браузер Goole Chrome, Версия 114.0.5735.134, система Windows 11, версия 22H2
6. Статус
- Major
___
## Баг №3 - случайные значения ID Authors при GET запросе
1. Предшедствующие условия
- пользователь находится на странице https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. Шаги воспроизведения
- Открыть вкладку Authors, GET ​/api​/v1​/Authors​/authors​/, нажать кнопку Execute
3. Фактичестий результат
- Каждый раз "id" в теле ответа варьируется от 500 до 700
4. Ожидаемый результат
- Фиксированное количество "id" в теле ответа при запросе
5. Окружение
- браузер Goole Chrome, Версия 114.0.5735.134, система Windows 11, версия 22H2
6. Статус
- Minor

## Баг №4 - невозможно получить тело ответа при GET запросе (CoverPhotos)
1. Предшедствующие условия
- пользователь находится на странице https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. Шаги воспроизведения
- Открыть вкладку CoverPhotos, GET ​/api/v1/CoverPhotos/books/covers/{idBook}, в ID при проверке API ввести значение 201 и выше
3. Фактичестий результат
- Тело ответа от API приходит в таком виде "[ ]"
4. Ожидаемый результат
- JSON-валидное тело ответа, с статус кодом 404
5. Окружение
- браузер Google Chrome, Версия 114.0.5735.134, система Windows 11, версия 22H2
6. Статус
- Critical

## Баг №5 Пользователь, удаленный с помощью успешно выполненного метода DELETE, остался в системе
1. Предшедствующие условия
- пользователь находится на странице https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. Шаги  воспроизведения:
- Выполнить запрос DELETE для эндпойнта https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Users/1
- Указать в качестве значения параметра id значение идентификатора пользователя, существующего в системе (id=1).
- Выполнить запрос GET{1} для эндпойнта https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Users/1 для пользователя со значением id, заданном в запросе DELETE
3. Ожидаемый результат:
В результате выполнения запроса GET{1} возвращен код статуса 404 Не найден.
4. Фактический результат:
В результате выполнения запроса GET{1} возвращен код статуса 200 ОК и объект JSON со значениями пользователя, соответствующими значению поля id (id=1), заданному значению для метода DELETE
5. Окружение
- браузер Google Chrome, Версия 114.0.5735.134, система Windows 11, версия 22H2
6. Статус
- Blocker
